【演唱會list】歌手年尾開演唱會

9月－李克勤
出名是「行走CD」的李克勤將在9月4日至10日在紅館舉行慶祝入行30年的演唱會《李克勤慶祝成立30週年演唱會》。入行三十週年場的李克勤，其經典歌曲多不勝數，所以他在演唱會中一定會大唱首本名曲。粉絲眾多，難怪之前演唱會未正式開售，內部認購的已經爆滿，就連克勤的爸爸都只能拿到480元的演唱會票！李克勤見演唱會反應熱烈，就連忙加開兩場，滿足粉絲要求。李克勤現時密鑼緊鼓籌備演唱會，例如積極健身以最好的狀態示人。

10月－林憶蓮
身為實力派女歌手的林憶蓮Sandy，用她獨有的舞台魅力和充滿力量的聲線風靡萬千樂迷，在內地音樂節目《歌手》更加奪得冠軍殊榮。Sandy上年在紅館連開四場《PRANAVA/造樂者》世界巡迴演唱會，當時吸引到大批本地及國外粉絲到場支持。今年Sandy再接再厲，準備在10月再在紅館開《PRANAVA/造樂者》世界巡迴演唱會Part II。雖然暫時仍未公佈會開多少場，但消息一出，粉絲已經表示很想要吧。據說演唱會在7月初優先購票，想知2017年林憶蓮會在演唱會帶來怎樣的驚喜，就要密切注意買票日期了。

11月－草蜢
草蜢每次開演唱會都會掀起全城熱話題，全因他們高水準的勁歌熱舞和型格的舞台效果。無論快歌或慢歌，三子都可將現場情緒推至最高，難免吸引到大批粉絲撲飛。再者，草蜢在娛樂圈人緣甚佳，所以他們演唱會連嘉賓都教人期待。雖然蔡一智早前在林敏驄作品展綵排時，不慎遇上塌台意外，導致尾龍骨受傷及肋骨移位，但過意外無阻三子做好演唱會的決心，現時演唱會正採排都進行得如火如荼。蔡一智表示，待傷勢好轉就會馬上投入採排，務求為觀眾帶來最佳表演。

12月－楊千嬅
原定劉德華會在今年尾至明年1月1日舉行20場跨年紅館演唱會，可惜年初時，華仔不幸墮馬受傷，原定的紅館跨年騷要取消了，而空出來的檔期就由楊千嬅頂上。千嬅相隔兩年再度在紅館開演唱會，雖然目前場數和日期仍然待定，但消息一出，一眾粉絲都欣喜若狂，更大呼：「等到頸都長喇！」每次千嬅的演唱會都會為粉絲帶來驚喜，繼上次2015年的演唱會上，千嬅與老公丁子高台上「大晒恩愛」，不知道今次演唱會會否連同兒子，一家三口在紅館舞台上勁歌熱舞呢？

12月－側田
華仔的檔期除了千嬅之外，另一半由被網民稱為「香港樂壇遺珠」的側田頂上，已確定會在12月8至9日舉行兩場演唱會。早於2007年，側田與香港管弦樂團合作在紅館開演唱會，實力絕對不容忽視！其實一直是樂壇實力派的側田有很多好歌歌迷都非常期待，如《命硬》、《男人KTV》等，相信有詳細資料公佈之後，必會掀起搶票熱潮！

林憶蓮 側田 應該最正

李克勤